台灣立法院今將《反滲透法》關鍵條文審議並表決

在台北，民進黨計劃今日在立法院，以人數優勢爭取三讀通過「反滲透法」，在野黨派在立法院外抗議。

民進黨團提出的「反滲透法」，主要是針對北京滲透台灣進行反擊，希望透過立法規管受滲透委託而影響競選活動、收取政治獻金、非法擾亂社會秩序等行為，違者最高會被判處5年以下有期徒刑，以及罰款500萬新台幣不等。

國民黨反對指法律內容模糊，沒有機構和準則介定違法行為，只要有人檢舉，在大陸台商和官方做生意或接受政府資助都可能違法，學生和學術交流涉及官方，同樣可能入罪。中國時報和商業週刊評論指，這是台灣版「逃犯條例」。

昨日在立法院出席協商的陸委會主委陳明通表示，反滲透法中對「境外敵對勢力」的定義，不應只針對大陸，還應該包括外國。

德國聯署
1. deadline 25/12 (成功)
2. deadline 30/12 (成功)

3. 暫時最後一個 deadline 1/1 仲要23000人
［附教學］
德國減少對中國和其他非民主國家的依賴

美國聯署 deadline 3/1 仲要6000人

deadline fighters 請出招

企出黎反對既人算唔算係自爆

借個位
[正經文同我推上熱門] 光復粵語，文藝復興嘅時代終於要來臨喇！

柯P 郭台銘 一堆國民黨

過咗未

痴撚線，台灣個司法制度雖然廢
但最少好過強國囉，居然話呢個係台版送中條例

！最後今日！

德國聯署
仲差2萬幾人！
(⌐■-■)(⌐■-■)(⌐■-■)

幫推！ 置頂pls

立法院係立法機關, 唔係司法機關

好似已經三讀通過

國民黨曲線認左有收支共錢

只要有人檢舉，在大陸台商和官方做生意或接受政府資助都可能違法，學生和學術交流涉及官方，同樣可能入罪。

借問聲接受中共(敵對)政府資助 有乜可能唔犯法?